Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em Groovy que faz uma análise de sentimentos usando uma API de processamento de linguagem natural:

```groovy
@Grab(group='org.apache.httpcomponents', module='httpclient', version='4.5.13')

import org.apache.http.HttpEntity
import org.apache.http.HttpResponse
import org.apache.http.client.methods.HttpPost
import org.apache.http.entity.ContentType
import org.apache.http.entity.StringEntity
import org.apache.http.impl.client.CloseableHttpClient
import org.apache.http.impl.client.HttpClients
import org.apache.http.util.EntityUtils
import groovy.json.JsonSlurper

def analyzeSentiment(String text) {
    String apiKey = "YOUR_API_KEY"
    String url = "https://api.example.com/sentiment-analysis"

    CloseableHttpClient httpClient = HttpClients.createDefault()
    HttpPost httpPost = new HttpPost(url)

    Map<String, String> requestBody = [
        "text": text,
        "language": "en",
        "apiKey": apiKey
    ]
    
    StringEntity requestEntity = new StringEntity(requestBody as String, ContentType.APPLICATION_JSON)
    httpPost.setEntity(requestEntity)
    
    HttpResponse response = httpClient.execute(httpPost)
    HttpEntity entity = response.getEntity()
    String responseString = EntityUtils.toString(entity, "UTF-8")
    
    JsonSlurper jsonSlurper = new JsonSlurper()
    Map<String, Object> responseJson = jsonSlurper.parseText(responseString)
    
    return responseJson["sentiment"]
}

def text = "This is a great example!"
def sentiment = analyzeSentiment(text)
println "Sentiment: $sentiment"
```

Neste exemplo, usamos o Apache HttpClient para enviar uma solicitação HTTP POST para uma API de análise de sentimentos. O texto a ser analisado é enviado no corpo da solicitação como um objeto JSON. A resposta da API é recebida como uma string JSON e, em seguida, é analisada usando o JsonSlurper do Groovy.

Observe que você precisará substituir "YOUR_API_KEY" pelo seu próprio chave de API fornecida pela API de análise de sentimentos que você está usando. Certifique-se também de substituir a URL pela URL correta da API.

Espero que isso tenha lhe dado um exemplo de código complexo em Groovy. Deixe-me saber se você tiver alguma dúvida!